戀童登比侵侵更反中

今年美國大選兩位候選人對中國立場的強硬程度，成為選民的重要指標。然而77歲的拜登以往立場親中，美國《紐約時報》指他要擊敗競逐連任的川普，甚至要變得比他更反中。

時間回到1975年4月，當時美國派出中國共產黨執政以來首個國會代表團，在政壇初出茅廬、正出任參議員的拜登，作為其中一員到訪中國。他在2011年5月接見中國官員，憶述這一段往事說：「我現在仍堅信一直以來的信念，就是中國崛起不論對中國本身，抑或對美國甚至整個世界，都會帶來正面發展。」
後來，拜登也成為中國走向國際舞台的重要人物。在2000年初他支持美國應該結束對中國最惠國待遇的審查，並實現永久性正常貿易。翌年，他以美國參議院外交關係委員會主席身份率領代表團訪問中國，造就中國同年加入世界貿易組織（WTO）。
《紐約時報》指出，拜登之所以支持中國崛起，是因為他相信中國在經濟發展的過程，同時會逐步走向自由民主，在國際層面也會遵守國際規則。他曾指出美國是歡迎中國崛起，但成為大國後也要在「核不擴散、人權和貿易的領域遵守國際準則」。拜登一直關注中國人權問題，在六四事件後，他打算建立一個美國政府資助的媒體平台，向中國宣傳民主自由等價值觀，而這個媒體就是於1996年成立的自由亞洲電台（Radio Free Asia）。
然而中國崛起後沒有走向民主，反而在經濟、外交和人權等全方位變得更極權霸道，盜取美國企業技術和強推《港區國安法》等，還使得美國國內對中國反感程度達到前所未有的高峰。皮尤研究中心（Pew Research Center）今年7月的民調發現，73%美國人對中國持負面看法，是近15年來最高，又有逾一半人將中國視為美國最大競爭對手。
總統大選在即，對中國越強硬越能贏得民眾支持，拜登的親中背景自然成為川普的追擊目標。川普曾稱當年美國同意中國加入世貿組織，是「世界史上最大的地緣政治和經濟災難之一」。面對種種現實考慮，以及眼見中國崛起後，與自己對中國的一廂情願想法背道而馳，報導指拜登要由昔日親中變得反中，甚至比川普更反中。
拜登今年一月在美國《外交事務》雜誌（Foreign Affairs）就指中國國家主席習近平是「暴徒」，又宣稱如果當選後發現中國的確試圖壓制美國公民和企業，將會「迅速實施經濟制裁」和「確實需要對中國採取強硬手段」。同時拜登也曾指川普是假反中，例如指川普曾稱讚習近平是「了不起的領導人」，又批評川普與中國簽下的貿易協定「失敗」。
不過，拜登向《紐約時報》指只要中國遵守國際規則，大家就會相安無事。他同時表示：「如果中國想徹底上改變領空和領海規則，改變一些航行自由的核心理念等等，那就會有問題出現。」（國際中心／綜合外電報導）
台灣蘋果

Btw 戀童登sure win

佢係咪傻架
到今時今日仲話如果發現中國唔守規矩會制裁
2020啦

不過，拜登向《紐約時報》指只要中國遵守國際規則，大家就會相安無事。他同時表示：「如果中國想徹底上改變領空和領海規則，改變一些航行自由的核心理念等等，那就會有問題出現。」

C’mon man here is the deal

佢唔係傻, 佢咁講

係搏選民係傻

拜登係信得過嘅話就唔會任由俄羅斯搞鳩烏克蘭

紐約時報

侵：中國唔守規則 我要制裁佢
登：如果中國唔守規則 我會制裁佢

佢成日話美國要防俄羅斯
個陣克里米亞完全䄂手旁觀
到今時今日都講唔出點抵抗俄羅斯

左媒之首

克里米亞嗰單嘢其實都冇辦法 始終佢人口都係清一色俄羅斯人為主
嗰陣覺會仲要黐線到唔撚提供軍事援助比右翼民兵組織Azov battalion
冇烏克蘭頂住啤啤熊嘅話 到時候而家你同我都淨係講俄文

嗰陣國會

自由亞洲電台

估唔到喎

Q：支那發展得最快係邊幾年？
A：07-15

Q：當時美國總統係邊個？
A：奧巴馬

Q：咁副總統呢？
A：

算唔算講明左台灣同香港唔理，因為同呢兩個冇關

因為佢都唔打算做

係咩？聽講佢喺大陸嗰度仲有好多生意喎
聽講新疆監控佢家族都有份㗎喎
反中？我就唔撚信啦

佢個vp話習大大係朋友喎

拜登：當選後會與中共更緊密合作！

收皮啦

talk no action

笑到HIHI

com'on Joe

Biden話China is NOT a problem, 你叫香港嘅自由鬥士點撐得落你呀

Trump 喺某場Rally 將Sleepy Joe 有關支共嘅發言輯錄成短片播出黎（59m40s 開始睇）：

部分Biden 精彩語錄：
* Arising China is a POSITIVE, POSITIVE development. It is in our self interest that China continues to prosper.
* We want to see China RISE
* China is a great nation and we should hope for it to continue EXPAND
* China is NOT our enemy
* They’re NOT bad folks, China is NOT a problem

睇完先知Sleepy Joe 原來係有咁多支持中共嘅發言記錄 有人話China Joe 都有為香港嘅運動發聲，亦都有話China 係thug，咁我又想問，佢邊句係真邊句係假？參選總統之前就已經多次話支持中共擴張，指支共唔係問題，試問佢邊度有決心圍堵中共，解決中共問題？

又或者咁講，Trump 都有話維尼係佢好朋友，話佢唔會怪中國只會怪以往嘅政府無能，比中共抽水，但從Trump 4年黎嘅對華政策同行動可以見到貿易戰, 鼓勵全球供應鏈撤出中國, 喺美國本土封殺華為中興, 對外推廣clean network遊說盟友唔用華為, 搞大印太聯盟同QUAD, 同台灣建立更緊密關係, 國務院持續關注維吾爾同香港嘅狀況等等嘅措施係經濟+科技+軍事+地緣政治/外交等各方面全方位針對中共嘅，係以往各屆美國政府所不能及嘅。你亦好難想像呢啲野係講過好多次中國掘起係件好事嘅Sleepy Joe 所做得到嘅，或者有決心做好嘅。

Sleepy Joe 如此誤解中共，忽視中共威脅自由價值，甚至表示樂見中共擴張，可見佢當選嘅話，佢嘅政府同內閣係唔會好似Trump 政府咁有決心同能力應對支共，支共嘅威脅亦唔會係佢心目中嘅首要事項（相比之下Trump 自支共抹黑美軍係武肺源頭之後就不停口咁講China Virus 同埋話要Hold China accountable for the spread of the terrible plague)。可想而知支共喺Sleepy Joe 綏靖之下必會全力擴大影響力，香港嘅自由空間只會不斷消亡而唔會有置諸死地而後生嘅機會。今次美國總統選舉結果將會影響香港命運，呢個講法絕非虛言。Trump 贏，香港或者會有如鳳凰浴火重生；Sleepy Joe 贏，香港或者到到大家甚至係大家嘅下一代入土為安個陣都仲未光復到。

只計咀炮?
定係諗住兩仔爺陰D陰D攞哂中共D錢同溝哂佢地D女?